(以史為鑑) 行刺李鴻章 清政府因此賠少一億兩

清政府甲午戰敗，政府在光緒二十一年（公元1895年）被迫與日本簽訂《馬關條約》，不僅需向對方賠償白銀2億兩，還要割讓台灣及遼東半島（在俄德法的干涉下，日本被迫將遼東歸還給中國）。針對在賠款方面，最初日本苛索的白銀數量為3億兩，但因為「李鴻章遇刺事件」發酵下，才被迫降至2億兩。

公元1895年3月20日，日本首相伊藤博文、外相陸奧宗光，與清朝頭等全權大臣李鴻章，在馬關的春帆樓會面，正式和談進程。

談判開始，伊藤博文便向李鴻章拋出「賠款3億兩」、「割讓台灣和遼東半島」、「確認朝鮮獨立」等條款，稱如清朝不接受，日本將恢復戰爭狀態。日本「獅子大開口」令李鴻章震驚，只能一邊奏報朝廷，一邊逐條條款駁回，採取拖延戰術，希望日本知難而退。此時，李鴻章遇刺事件便發生。

3月24日下午4時15分，就在第三輪談判無疾而終，李鴻章乘轎返回駐地途中，據《申報》的「上相受傷」新聞內容載：「用槍轟擊李傅相之小山係少年壯士。當傅相命駕在途時，有多人觀看。小山忽從人叢中突出，攀住轎槓，用槍對準面部轟擊，中左眼之下。」幸好李鴻章命大，據指李鴻章當時血流滿面，頓時昏倒。

「事後，倭國首相伊藤、外部大臣陸奧率同向官至公館問訊，倭主亦派員至，具道歉忱，毀勤慰問。復由廣島派名醫佐藤及另一醫生赴馬關，為傅相施治。佐藤看視後，電告倭主，謂傷勢無關緊要，可以醫痊。」

據報，當時小山開槍之後，躲入了店鋪匿藏，結果被巡捕捕獲。經過審訊，小山承認行刺李鴻章，動機為希望藉助事端激化清朝，與日本談判破裂，那麼，日本便可再起戰端，從而最終實現佔領北京、滅亡中國的計劃。

李鴻章遇刺的消息一經公佈，世界輿論為之嘩然，先前對日清戰爭「中立」的歐美各國，紛紛譴責日本，讓後者無比被動。為了避免列強出面干涉，伊藤博文被迫同意停戰，答應清廷提交的條約修正案，將賠款的數額由3億兩減為2億兩。

因為「愛國憤青」小山豐太郎的行動，令日本白白喪失1億兩白銀以及更多權益，伊藤博文等人痛心疾首。為了懲罰小山豐太郎，伊藤指使法院判處他無期徒刑，將他禁錮在北海道網走郡，直到1907年日本大赦獲釋。小山豐太郎出獄後存活40年，直到1947年病死，終年78歲。

（以史為鑒）五毛全被...

中国確認劉鶴周四赴美磋商

勇武派

數學題(10分)
一金衡両大約等於1.2金衡安士
以現時銀價計
大約相等於19億2000萬美元
2017年中美貿易逆差為2700億美元
試計算劉鶴共需被射擊多少顆子彈
才能與中美貿易逆差相抵

你要計埋通漲先完整

伊藤博文當年都係比朝鮮人刺殺死.....